<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Schweiz on Simonas Rezeptesammlung</title>
    <link>https://xrezept.github.io/tags/schweiz/</link>
    <description>Recent content in Schweiz on Simonas Rezeptesammlung</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xrezept.github.io/tags/schweiz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kartoffelgratin à la Simona</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/kartoffelgratin-a-la-simona/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/kartoffelgratin-a-la-simona/</guid>
      <description>Zutaten:  Kartoffeln (oder Süsskartoffeln) 1 mittelgrosser Blumenkohl 1 roher Randenknollen 3-4dl Milch 3dl Halbrahm 1 KL Salz viel Pfeffer 1 KL Muskatnuss Gruyère (gerieben)  Vorgehen:  Kartoffeln waschen, schälen und in runde Stücke von ca. 0.5 cm Dicke schneiden Randen in Stangen schneiden von ca. 1 cm Dicke, Blumenkohl in kleine Röschen schneiden Backofen auf 220°C Ober- und Unterhitze vorheizen Milch, Rahm und Gewürze (Salz, Pfeffer, Muskat) in einer grossen Bratpfanne zum Kochen bringen Kartoffeln und Randen hinzugeben (Süsskartoffeln brauchen etwas weniger lang als normale Kartoffeln und Randen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omelettenfüllungen</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/omelettenf%C3%BCllungen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/omelettenf%C3%BCllungen/</guid>
      <description>Erbsli-Schinken Zutaten:  Erbsli Schinken Zwiebeln Salz Pfeffer  Vorgehen:  Gefrorene Erbsli auftauen Zwiebel in einer Bratpfanne in Öl andünsten, dann Erbsli dazugeben und kurz kochen Kurz bevor die Erbsli gut sind, den zerrissenen Schinken mitdünsten  Getrocknete Tomaten, Feta, Jungspinat: Zutaten:  getrocknete Tomaten (in Öl) Fera Jungspinat  Vorgehen:  Getrocknete Tomaten und Feta in kleinere Stücke schneiden Jungspinat waschen und kurz in Bratpfanne dämpfen, dann kurz abkühlen lassen Feta und getrocknete Tomaten druntermischen und schon kann die Omelette damit gefüllt werden (in der Pfanne)  Info: Es können auch getrocknete Tomaten verwendet werden, welche nicht in Öl eingelegt sind, jedoch würde ich diese in etwas Wasser oder Öl aufquillen lassen, bevor sie weiterverarbeitet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ur-Dinkel Wähenteig</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/urdinkel-w%C3%A4henteig/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/urdinkel-w%C3%A4henteig/</guid>
      <description>Zutaten:  500g Ur-Dinkelmehl mit 20% Schrot 180g Butter 2dl Wasser 1 EL Essig 2 TL Salz (leicht gehäuft)  Vorgehen:  Mehl und Salz in eine Schüssel geben und gut mischen Kalte Butter in kleine Stücke schneiden und unters Mehl mischen (mit Händen) Butter mit Mehl zerreiben (Mürbeteig) bis eine bröcklige Masse entsteht und der Butter ganz zerrieben ist Essig und Wasser hinzufügen und kurz zu einem Teig zusammenfügen (nicht kneten!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Älplermagrone</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/%C3%A4lplermagrone/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/%C3%A4lplermagrone/</guid>
      <description>Zutaten:  350g Pasta 350g festkochende Kartoffeln  Vorgehen:  Appenzeller Käse mit einer Röstiraffel zerkleinern Die Zwiebeln in längliche Streifen schneiden Den Knochlauch schälen und in feine Stücke schneiden Die Kartoffeln schälen und in kleine Würfel (1cm) schneiden Wasser salzen und aufkochen. Danach die Kartoffeln beigeben. 5 Minuten später die Älplermagronen dazugeben und nach Packungsbeilage kochen. Ofen auf 70° vorheizen. Sobald die Magronen fertig sind, das Wasser ableeren und den Boden der Schüssel mit ihnen bedecken.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>