<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CUOCA, PANETTIERA, PASTICCERA - SIMONA on Simonas Rezeptesammlung</title>
    <link>https://xrezept.github.io/</link>
    <description>Recent content in CUOCA, PANETTIERA, PASTICCERA - SIMONA on Simonas Rezeptesammlung</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xrezept.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bananen-Rüebli-Baumnuss-Kuchen</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/bananen-r%C3%BCebli-baumnuss-kuchen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/bananen-r%C3%BCebli-baumnuss-kuchen/</guid>
      <description> Zutaten:  125g Butter 130g Zucker 3 Eier 1 EL Zitronensaft 180-200g Mehl 1 EL Backpulver 1 KL Muskatnuss ~120g Rüebli (geraffelt) 1-2 Bananen  Vorgehen:  Kuchen wie immer herstellen Ofen auf 180°C vorheizen Rundes Kuchenblech verwenden und nach Abkühlen in kleine Quadrate schneiden (sieht aus wie Blechkuchen)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gefüllte Zucchini  mit Linsen</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/gef%C3%BCllte-zucchetti-mit-linsen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/gef%C3%BCllte-zucchetti-mit-linsen/</guid>
      <description>Zutaten:  180g Zucchini (pro Person) 70g grüne Linsen (pro Person) Hüttenkäse 1 kleine Zwiebel frische oder getrocknete Küchenkräuter (Oregano, Peterli, Basilikum) Öl Salz Pfeffer 2-3 EL Paniermehl 1dl Bouillon  Vorgehen:  Linsen in reichlich Wasser für ca. 15 Minuten kochen (müssen noch bissfest sein) In der Zwischenzeit Zucchetti waschen, halbieren, Fruchtfleisch mit Löffel herausnehmen und klein hacken Zwiebel klein schneiden Backofen auf 220°C vorheizen Öl in einer Bratpfanne erhitzen und Zwiebel kurz dünsten, bevor die Zucchinistücke mitgedünstet werden (ca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kartoffelgratin à la Simona</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/kartoffelgratin-a-la-simona/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/kartoffelgratin-a-la-simona/</guid>
      <description>Zutaten:  Kartoffeln (oder Süsskartoffeln) 1 mittelgrosser Blumenkohl 1 roher Randenknollen 3-4dl Milch 3dl Halbrahm 1 KL Salz viel Pfeffer 1 KL Muskatnuss Gruyère (gerieben)  Vorgehen:  Kartoffeln waschen, schälen und in runde Stücke von ca. 0.5 cm Dicke schneiden Randen in Stangen schneiden von ca. 1 cm Dicke, Blumenkohl in kleine Röschen schneiden Backofen auf 220°C Ober- und Unterhitze vorheizen Milch, Rahm und Gewürze (Salz, Pfeffer, Muskat) in einer grossen Bratpfanne zum Kochen bringen Kartoffeln und Randen hinzugeben (Süsskartoffeln brauchen etwas weniger lang als normale Kartoffeln und Randen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nektarinen-Streuselkuchen</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/nektarinen-streuselkuchen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/nektarinen-streuselkuchen/</guid>
      <description>Zutaten:  ~150g Butter 120g Zucker 3 Eier 1 Päckli Vanillezucker 1 KL Änispulver 160-180g Mehl 1 EL Backpulver 3-4 reife Nektarinen  Topping: - 110-120g feine Haferfköckli - 30-40g Zucker - ~50g Butter
Vorgehen:  Wie jeder normale Kuchen Nektarinen in kleine Stücke schneiden Runde Kuchenform mit Teig füllen, dann die Nektarinen schön gleichmässig darüberverteilen bis Teig komplett zugedeckt ist Butter schmelzen und in einer separaten Schüssel zum Haferflocken Zucker Mix geben oder alles in einer Bratpfanne machen Kuchen bei 180°C für ca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omelettenfüllungen</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/omelettenf%C3%BCllungen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/omelettenf%C3%BCllungen/</guid>
      <description>Erbsli-Schinken Zutaten:  Erbsli Schinken Zwiebeln Salz Pfeffer  Vorgehen:  Gefrorene Erbsli auftauen Zwiebel in einer Bratpfanne in Öl andünsten, dann Erbsli dazugeben und kurz kochen Kurz bevor die Erbsli gut sind, den zerrissenen Schinken mitdünsten  Getrocknete Tomaten, Feta, Jungspinat: Zutaten:  getrocknete Tomaten (in Öl) Fera Jungspinat  Vorgehen:  Getrocknete Tomaten und Feta in kleinere Stücke schneiden Jungspinat waschen und kurz in Bratpfanne dämpfen, dann kurz abkühlen lassen Feta und getrocknete Tomaten druntermischen und schon kann die Omelette damit gefüllt werden (in der Pfanne)  Info: Es können auch getrocknete Tomaten verwendet werden, welche nicht in Öl eingelegt sind, jedoch würde ich diese in etwas Wasser oder Öl aufquillen lassen, bevor sie weiterverarbeitet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasta con Cicorino Rosso</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/pasta-con-cicorino-rosso/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/pasta-con-cicorino-rosso/</guid>
      <description> Zutaten:  230g Pasta (z.B. Penne) ca. 170g Cicorino rosso 1-2 Knoblauchzehen ca. 1 EL Zitronensaft ~0.5-1dl Rahm Salz Pfeffer 1&amp;frasl;8-1&amp;frasl;4 TL Zucker Olivenöl zum Andünsten Peterli (frisch und getrocknet) Gruyère frisch geraffelt 1-2 EL grüne Oliven  Vorgehen:  Pastawasser erwärmen Cicorino rosso in Stücke/Streifen schneiden (ca. 2.5x2.5cm^2 gross) Knobli klein schneiden Öl in Bratpfanne erhitzen, Knoblauch hinzugeben und bei mittlerer Hitze ca. 3 min dünsten, dann Cicorino rosso hinzugeben und mitdünsten Zucker, Salz und Pfeffer hinzugeben, dann mit Rahm ablöschen und kochen lassen bis die Pasta bereit ist Am Schluss noch Zitronensaft daruntermischen und die Sauce zur Pasta geben Schliesslich die Olivenringe draufverteilen und den Gruyère dazugeben, servieren  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ur-Dinkel Wähenteig</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/urdinkel-w%C3%A4henteig/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/urdinkel-w%C3%A4henteig/</guid>
      <description>Zutaten:  500g Ur-Dinkelmehl mit 20% Schrot 180g Butter 2dl Wasser 1 EL Essig 2 TL Salz (leicht gehäuft)  Vorgehen:  Mehl und Salz in eine Schüssel geben und gut mischen Kalte Butter in kleine Stücke schneiden und unters Mehl mischen (mit Händen) Butter mit Mehl zerreiben (Mürbeteig) bis eine bröcklige Masse entsteht und der Butter ganz zerrieben ist Essig und Wasser hinzufügen und kurz zu einem Teig zusammenfügen (nicht kneten!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dan Dan Nudeln</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/dandannoodles/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/dandannoodles/</guid>
      <description>Zutaten:  250g? Mehl (mit viel Gluten/Protein) Olivenöl Wasser Salz 3EL Tahini 1 EL chilli öl 1-2 EL Sojasauce 2 grosse Knoblauchzehen gepresst 4EL Salzwasser Chiliflocken nach belieben 250g Schweinsgehacktes 4cm Ingwer kleingehackt 2 grosse Knoblauchzehen kleingehackt 2 EL Soyasauce bisschen Pfeffer 1-2 EL Szechuanpfeffer 1-2 Frühlingszwiebeln Scharfe, eingelegte Daikon (Radish) 8 kleine Pak Choi Nostrano Gurke  Vorgehen: Zuerst mit dem Marinieren des Fleisches beginnen. Danach den Teig für die Nudeln machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine neue Kochwebseite für Simona</title>
      <link>https://xrezept.github.io/posts/new-cooking-website/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/posts/new-cooking-website/</guid>
      <description>In den kommenden Wochen werden dieser Webseite folgende Funktionalitäten hinzugefügt:
 Suche Tags Kommentarfeld für jedes Rezept Kontaktformular Weitere Metadaten zu jedem Rezept, wie Kochzeit etc.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Älplermagrone</title>
      <link>https://xrezept.github.io/recipes/%C3%A4lplermagrone/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/recipes/%C3%A4lplermagrone/</guid>
      <description>Zutaten:  350g Pasta 350g festkochende Kartoffeln  Vorgehen:  Appenzeller Käse mit einer Röstiraffel zerkleinern Die Zwiebeln in längliche Streifen schneiden Den Knochlauch schälen und in feine Stücke schneiden Die Kartoffeln schälen und in kleine Würfel (1cm) schneiden Wasser salzen und aufkochen. Danach die Kartoffeln beigeben. 5 Minuten später die Älplermagronen dazugeben und nach Packungsbeilage kochen. Ofen auf 70° vorheizen. Sobald die Magronen fertig sind, das Wasser ableeren und den Boden der Schüssel mit ihnen bedecken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://xrezept.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/contact/</guid>
      <description>Diese Funktionalität kommt zu einem späteren Zeitpunkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suche</title>
      <link>https://xrezept.github.io/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrezept.github.io/search/</guid>
      <description>https://gist.github.com/eddiewebb/735feb48f50f0ddd65ae5606a1cb41ae</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>